商報：黃色經濟圈令人噴飯

「黃色經濟圈」豈能振興經濟?
2020-01-16
來源：香港商報
文/全國政協委員、香港島各界聯合會常務副理事長 葉建明

歷時7個月的修例風波，各種「無厘頭」的事情都出來了，令市民腦洞大開。其中縱暴派發起的「黃色經濟圈」就令人噴飯。其支持者還振振有詞地說，要通過「黃色經濟圈」振興「真」香港經濟。

所謂「黃色經濟圈」，顧名思義，就是從產品、服務的上下游直至最後消費都由相同意識形態的人，也就是「黃絲」來「沾手」。為此，他們試圖發行「抗爭幣」(黃色幣)。雖然發幣失敗，但他們不思常理，最近更發起「壯大黃色經濟圈」活動。

霸權心態不合理

經濟有其自身規律，不是通過政治扭曲就能發展壯大的。當前全球經濟一體化，你中有我、我中有你是常態，除了被「制裁」外，買誰賣誰跟利潤走。如果從產品、服務的上下游直至最後消費都將相同意識形態的人「圈在一起」，自產自銷，那恐怕要回到恐龍時代。

其實，創造「黃色經濟圈」的人也知道這種逆歷史潮流的「創新」無路可走，他們不得不承認「要令整個生產鏈都是『黃色』不容易」，事實上也完全做不到。從租房到電力;從原材料到飲用水，哪一項可以自給自足?即使是最不起眼的醬油，也會減淡「黃色經濟」的成色。當然，有兩種辦法可以試試：一是逃到某外國的深山老林中，重回刀耕火種的原始時代，二是揪住自己的頭髮離開地球。只是，這無法實現「黃色經濟圈」的願望。沒有合作與融合就沒有產品與市場，「黃色經濟圈」只能是空中樓閣。

當然，如果是因為經濟形勢不好，要製造噱頭，作為營銷手段，那又另當別論。但問題的根本在於，香港今天的經濟狀態很大程度源自於動亂，是暴徒和縱暴派帶來的後果。經濟社會受傷已深，如今他們卻要拿市民的政治傾向來做買賣，在淌血的社會中，再撕開一道口子，以市民的痛苦來換取自身利潤，其心可誅。更令人詬病的是，為了發展「黃色經濟」，一些暴徒不斷破壞砸毀不同意見者的店舖，以「順我者昌、逆我者亡」的霸權心態，恐嚇其他企業，令「黃色經濟圈」沾滿帶血的暴力，完全喪失合法合理性。

政治掛帥鬧劇重演

至於那些喊要通過「黃色經濟圈」振興「真」香港經濟的人，可能需要醫生支援。這裏我們且不論何為「真香港」，不去爭論為什麼你居住的香港就為「真」，我們居住的香港就為「假」。且看多少年來，香港成為貿易中心、物流中心，其中一個重要原因就是「全球最自由經濟體」。數十年來香港靠的是買世界賣世界，而不是以意識形態來劃分產品和對象。何以縱暴者今天就有自信「黃色經濟圈」能拯救香港呢?如果靠幾家小食店能拯救香港經濟，那政府也不必擔心經濟下滑而耗資百億，出台多項政策;「黃色經濟圈」倡導者更是可以拿諾貝爾經濟獎，拯救全球經濟了。不過，有打臉的消息說，有的「深黃」小店因經營不善不得不關閉，可見「黃色經濟圈」連小企業都幫不到。

「黃色經濟圈」的提出，很像內地文革時期政治掛帥的鬧劇重演。內地一部相聲對此有唯妙唯肖的還原：到照相館拍照，到大街上買東西，都需要喊政治口號，表達立場和自己的意識形態。不過這在內地早已摒棄，香港一些人如今撿起來，真是歷史的悲哀!

說穿了，「黃色經濟圈」振興香港經濟，就是個政治笑話。是香港反智時代的典型反智行為。過去7個月來，我們看到太多毫無理性的反智事件。比如，當全球都肯定香港自由度世界排名前列的時候，一些人卻在為「爭取自由」而動武;「只破壞死物」就不算做是「暴力」的謬論甚囂塵上(但事實上他們也殘忍地傷害市民);「太子站死人事件」無論警方闢謠，還是沒有任何人報案的事實，都無法阻擋一些人的豐富想像;當搶劫不斷出現時，他們高喊「解散警隊」……

今天，正常人需要思考，當一個社會落入失智甚至反智的陷阱，人們失去了基本的判斷力，那麼，這個社會還有前景嗎?

俾d動力大家，我地方向明確

攻擊黃色經濟圈－每日一篇（1/1）完成

睇黎藍店頂唔順了

（新方向）文宣 x 包裝

乜有話過要振興經濟咩

noted with thanks

党：每天的日常工作

對對對，紅色圈先至堅

幾時有話要振興經濟
係要你班仆街奶共藍屍執笠ja嘛

真係每日一篇

2020 馬關條約,支那又要利用香港，驚係正常

到大街上買東西，都需要喊政治口號，表達立場和自己的意識形態。不過這在內地早已摒棄

寫文條友訓左幾耐？ 大撚把蝗日日係微博做緊

藍圈餓到噴血

佢地反應仲大過港獨

一步登天咩
黃店只係起步

多謝各大藍媒鼎力相助

睇唔到睇唔到

大過人權法，大過港獨，因為直接扣佢血

做對了

拒絕紅藍，與警暴割。

係要令藍色經濟噴血啫，今個月又蝕咗幾多億呀?

蘇聯都係俾經濟手段收皮
黃色經濟圈其實係最強嘅招數

經濟有其自身規律，不是通過政治扭曲就能發展壯大的

佢講緊國企？

仲屌緊多謝支持

正解，真正嘅現代戰爭

將佢啲反黃新聞放晒一個po，
分分鐘去到1001都重有得po

同世界講，黃色經濟圈，可以幫到國家。
現在美國都係行黃色經濟圈。

藍屍噴血？ 定係蝕到一頸血！？

驚到呢

多謝加持
你既加持係我堅持既動力

好煩
中午食黃店先

閱

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

手足做嘢！幫手入Twitter投票！

政府真係好撚驚喎

Keep going

我幫襯邊間關你撚事

每日n篇

咪係, 人唔笑狗都

一黨專政令人噴飯

「共剷黨執政」豈能振興經濟？

屌黃色經濟圈係咪佢地每日to do list嚟

好好笑

佢越講我就覺得越煩，越煩我就越只幫襯黃

句句都喺回力鏢

每日一篇

俾d動力大家，我地方向明確所有行動，遊行又好裝修又好，重點要放係打擊經濟，政府先會驚

又出，出左過百篇未

得啦

日經

攪黃圈藍店點止噴飯呀
仲個個月噴血添呀

又驚

老婆，出嚟睇耶穌啦

因為蝗得把口無實際行動所以唔算

至少令到支持抗爭嘅人唔會冇飽飯食

「黃色經濟圈」振興香港經濟，就是個政治笑話。

振興香港經濟
條友篇文章就真係政治笑話喇

唔通共產可以振興經濟咩

岩岩起步對家已經叫晒春

是但啦，關你少數派乜撚事
你唔幫襯咪唔好幫襯
我啲錢使喺邊關你撚事

咪就係，話明係破壞地會，攬炒！

D

佢每出依啲文，即係提醒我要堅持幫襯黃店，一陣就去黃店買飯食

根本個個都係想攬炒

藍店要做黃店啦

中聯辦官員有藍色大集團股份

每日提我要發掘好食既黃店

正呀 試小店

多謝樓主振軍心

你班奸商也文也武咗咁多年
撐黃反共嘅人就打壓 經營你哋個紅色經濟圈
而家學返你咋你老味
錢係我嘅我鍾意去邊度洗就去邊度

有冇收集

屌你「噴飯」都講得出
剩係記得「港獨」

點止一篇

「黃色經濟圈」豈能振興經濟?

邊個話幫你振興經濟？

佢都俾咗唔少idea
記住豉油都要用非中國呀

證明做岩左

咪係 on99咁

我地做得岩，因為藍屍要有錢收先會撐藍
佢地無錢就會自動收皮

如果靠幾家小食店能拯救香港經濟

笑撚左

冇五十蚊搵鬼食鄧pk咩

驚閪到你

我又唔係波叔

根本單純我鍾意幫襯邊間鋪

係lo

Ok，即係我地做到啱，我就睇下過年之後有幾多藍店收皮
利申每日早午晚都幫襯唔同黃店
生活用品幫誠哥買

真係有呢2隻字

打稻草人

不嬲話攬炒 幾時話振興經濟
黃店以外執曬就最好

邊個話想振興經濟

只係想手足攬炒果陣炒少d
藍色仆街炒到跳樓

唔好畀佢停

莎莎 周大福 美心 TVB已經收緊皮
冇嘢係不可撼動嘅

---------------
保持義憤

好撚怨婦

由鳩啲垃圾廢青啦
講到口臭未?

大家自律啲
減少不必要消費

淨返嘅錢儲低 準備罷工
或者捐畀有需要嘅手足

大哥
唔只每日一篇啵

每一篇攻擊黃色經濟圈其實都係回力鏢攻擊返中國特色社會主義
無縫借用

敵人反對的

"除了.....被「制裁」外",

即論點等於廢話

日任

商報仲未執？

睇到作者名已經可以上一頁

唔使黃金經濟圈成功，只要可以拖死拖慢藍/紅/黑色經濟圈已係挫敗到敵人。

紅藍經濟圈令人作嘔

女人有月經
中共有日經

又唔講自己旗下有邊D公司... 等大家支持下嘛

唔好咁，動力來源

我要攬抄，又俾你屈做振興經濟

你咪吹雞叫藍絲搞藍色經濟圈

食飯方面 除左同屋企做節 唔食大集團

敵人反對就係我堅持既最大動力

PK 點會食咁平 係都係酒店食 班垃圾老散先食cheap 野

話明攬炒 振乜野興經濟

我講cctvb偽人間舖呀

佢講楊明間燉炳強

keep住抵制藍店

睇你捱得幾耐

Sor PK即刻諗起燉小強

做節都唔好食紅藍

因為佢哋個腦只得錢
乜柒原因都係因為經濟同錢

藍屍死全家

好撚搞笑 最撚鐘意用十四億蝗軍以「愛蟈」呢d政治原因罷買兇人既 話呢個方式唔work
係咪因為比人屌到硬食2000億美金輸到傻撚左？所以黎「提醒」下？

根本捷報. 我點洗錢法都唔得, 就立法叫香港無中小企, 得連鎖國企. 咁咪控制到水喉定點射囉.

痴線好撚煩

我地巿講過「黃色經濟圈」是振興經濟咩？我只不過想消費時加d value,加d意義上去，唔得咩？你比我靜下啦，點用錢都要你理！

食物鏈最低層係被通知食飯

唔好去囉，邱騰華就係講過係咪食餐飯都要分2間酒樓，我地就一於答佢係

我見過黃店，裡面全部大陸貨

其實我覺得 黃人買黃店 藍人買藍店 外賣番屋企 咁咪解決到佢嘅問題

不過藍店得幾間

係屋企食，咁d 食材呢？

起碼好過益藍店賣支那貨

做乜副提醒佢哋，由佢哋去死麻

咁你過節唔通食外賣咩，一係食黃店盆菜

霸權心態不合理

過節 D乳豬燒肉都外賣架啦

親中報章抨擊, 即係方向正確, 行動有效

準時過我去撳twitter bot

黃色經濟圈！

我啲錢洗係邊關你撚事咩 一日到黑出埋啲廢文 一個政府淨係出廢文 屌 真係廢柴到冇詞形容

笑到仆街又提

每出一篇就去懲罰返黃店餐勁既

佢地真係好撚驚

黃色經濟圈關振興經濟乜事
睇標題已經可以skip晒成篇廢文

唔好意思，無諗過要振興經濟

佢篇文都令人噴飯

我要攬炒

平日見到美心餅店, 早晨賣既包少咗好多, 睇來唔捱得好耐, 眼見為實, 黃圏對藍店係有致命打擊

不過有好多人唔知美心仲有peper stone bakery同URBAN

煩到
不過証明左黃色經濟圈真係有用

推～

ig 有好多黃店介紹
大家可以 follow 下

=================

油塘墮樓案
現場模擬案情相片曝光

#13 回覆

港獨佢地推出黎
呢樣我地推出黎

多謝支持 繼續努力

越屌越撐

d文章多到唔使質疑

我就係要你地班冚家剷共狗藍屍屎都冇得食
光復香港，時代革命

重點係黃絲只去黃店
但黃店做所有人生意
令黃店越來越多
控制經濟

做咩成日提住?

我地拯救到果幾（萬）家小食店咪得

回歸攬炒路線 大家記得留多d現金

咩呀 純粹想班藍絲冇生意等執啫嘛 邊個話振興經濟
食幾間黃鋪頭仔就想振興經濟咁偉大？ 咁到你班支那人死落黎香港坐係citygate 門口俾記者訪問 話自己買幾枝豉油就係振興經濟有咩分別

去自己想幫襯嘅鋪頭幫襯有咩問題

藍屍賤種圈令我反胃添呀

頂你冇 term用要用噴飯？

無論係支那媒體定係奶共港報，日日出文攻擊黃色經濟圈種種不是，計計埋埋都成百次有多。

既然覺得幼稚冇作用，點解要為一個佢地應該冇用嘅經濟圈做咁多動作

事實證明黃色經濟圈效果可能係抗爭活動以來最有效嘅方法。
驚到日日夜夜都出文，其實佢地係咪聽唔明咩叫攬炒？

本來就係政府想打壓本土派
但又出師無名
咪屈9本土=港獨大字報囉
結果屈屈下真係開始有人支持港獨

好似出黎係為咗振興經濟咁

每日幾編睇得出啲商家驚到瀨屎

手足今日噴左飯未?

我們大成功了，全力加強，非黃不買

拉

好撚煩 每日一篇

收到了

唔出奇呀
大把廢老 包括我兩老
都係為錢 咩民主自由對佢地黎講只係垃圾

邊個話要振興經濟？ 振興黃圈打殘藍店咋嘛

又嚟反對第幾篇啊

香港人:反對黃色經濟圈令人噴飯

唔俾錢我賺就係港獨 就係反智

幾時有話要振興經濟
傻撚咗？

對家咁樣講我就放心了

最怕你唔出聲

開始覺得煩

唔洗振興 係要撐共嘅頂唔住啫

拜拜啦中共

每日一篇，大家堅持唔好幫襯藍店

抗爭幣

一路話黃圈點樣唔掂
但一路睇住藍店執笠
有趣有趣

真係驚到咁？

黃色經濟圈豈能振興經濟 <-- 呢句我笑到噴飯

「黃色經濟圈」豈能振興經濟?

有話過要振興經濟咩

一早已經話攬炒
乜撚野振興經濟

就黎唔夠字用

又有動力爆買黃

噴啦噴啦屌你老母
煩唔煩啲呀

激氣到噴飯

縱暴派 又咩新名

擊中要害

唔講其他，全球經濟一體化西方國家玩到唔玩，仲提出嚟

將 藍錢轉化為黃 無仇報

抗爭幣其實
用飯卷之類形式發咗出去
所以可以話差唔多嘅嘢嚟
冇話失敗喎

黃色經濟圈冇話要全黃
好無聊
再有人post無聊嘢上連登就推
極度懷疑開始post上連登妨礙討論
大家見到呢啲post唔該拉

好無聊
再有人post無聊嘢上連登就拉
極度懷疑開始post上連登妨礙討論
大家見到呢啲post唔該拉

笑到噴飯
每日一篇

煩夠未🤣由我地食屎拉

睇到標題都係咁諗

用下你個閪腦先寫字啦土共打手
商報咁既垃圾報早啲收檔啦

開返個都好